本田圭佑宣佈退出國家隊

日本於今屆世界盃打起了乾貴士、大迫勇也及柴崎岳等球員，作為3屆決賽周成員的老大哥本田圭佑，於球隊不敵比利時16強出局後宣布退出國家隊。

今夜日本對比利時的16強一戰，肯定是俄羅斯世界盃其中最難忘一戰，日本隊於90分鐘內都沒有一刻放棄贏波，甚至補時階段獲得遠程罰球，處理的本田圭佑抱着入球的決心，30多碼一記強力的無旋射球僅僅被高圖爾斯撲出。

全隊都不想進入加時，希望在法定時間贏波晉級，這便是本田的劇本，可惜卻是個令人傷感的結局，日本最終沒有創造奇蹟，再一次於16強止步。

賽後本田亦宣布退出國家隊：「這便是現實，這就是世界盃，亦是我最後一屆世界盃。老實說我想帶領大家再晉一級，但現實卻是如此難受。」於3屆世界盃都有入球的本田直指全隊已盡力：「我認為我們盡力了，比利時值得贏波，我甚至認為日本已踢出接近最好的表現。我要多謝一直支持我的朋友，我在相同比數下落場，遺憾地最後以輸波收場……不過現在再說這些說話都沒用了。」

HK01全城足球狂熱專頁 完整賽程

日本隊識入波果個就係佢

佢最後果個罰球真係好精彩

本田

衝力射球咁款
如果射高少少可能都撲唔到

Honda..

佢罰球出左名係落葉式

其實佢回哂塘喇，係依幾場踢左兩踢好波咁多

抵撚死 日本狗

最後嗰角球佢出咗 畀龍門 應該 切腹。

幾場後備入嚟交足功課
對得住日本啦

乾貴史呢

蘇志威

係重要比賽有返表現仲想點
好過未平時得鬼咁好 一踢大賽就收皮啦

咁Inui射術高少少
佢今屆入果兩球都係好靚嘅finesse shot

如果呢球入左既話真係熱血到痴線

康打搏咗老命啦

係回塘,但係次次後備落黎都交到功課，仲踢得好過正選，算係咁啦

只差一點點

希望會員Honda_10效法偶像退出連登

罰球黎講 佢定牙朗勁d